\section*{Management Summary}

''Ärzte und Zahnärzte haben den Anspruch in Ihren Praxen ein Rufsystem einzusetzen.
Dieses Rufsystem ermöglicht, dass der behandelnde Arzt über einen Knopfdruck Hilfe anfordern oder Behandlungsmaterial bestellen kann.
Heute kommerziell erhältlichen Rufsysteme beruhen meistens auf proprietären Standards und veralteten Technologien.''\cite{aufgabenstellung}.
Mit dem Projekt ''IP5 Cloudbasiertes Praxisrufsystem'' wurde ein modernes Rufsystem ''Praxisruf'' mit reduziertem Funktionsumfang umgesetzt.
Die Problemstellung für dieses Projekt besteht darin, Praxisruf zu erweitern und die fehlenden Funktionen ''Gegensprechanlage'' und ''Vorlesen von Benachrichtigungen'' zu ergänzen.

Das erweiterte Praxisrufsystem hat zwei Hauptfunktionen.
Es kann als Gegensprechanlage verwendet werden und bietet die Möglichkeit vorkonfigurierte Benachrichtigungen zu versenden.
Das Rufsystem wird von Endbenutzern über IPads bedient.
Die dazu entwickelte App ermöglicht es, Sprachverbindungen von einem Gerät zu einem oder mehreren Gesprächspartnern aufzubauen und Benachrichtigungen zu versenden.
Der Inhalt von empfangenen Benachrichtigungen wird bei entsprechender Konfiguration automatisch vorgelesen.
Welche Sprachverbindungen und Benachrichtigungen zur Verfügung stehen, wird von Administratoren über eine Weboberfläche konfiguriert.

Nach Projektabschluss stehen drei Optionen für das weitere Vorgehen offen:

\textbf{1. Produktiver Einsatz}

Mit den Erweiterungen, die in diesem Projekt umgesetzt wurden, erfüllt Praxisruf die Mindestanforderungen an ein modernes Praxisrufsystem.
Dementsprechend könnte das System bereits heute als produktives Rufsystem in einem Praxisumfeld eingesetzt werden.
Praxisruf wurde allerdings noch nicht in einem produktiven Umfeld getestet.
Dementsprechend konnte nicht verifiziert werden, dass das System mit der Last, die in einem produktiven Umfeld entsteht.
Weiter weist das System in den Bereichen Stabilität und Benutzerfreundlichkeit Verbesserungspotential auf.
Aufgrund dieser Einschränkung wird davon abgeraten, Praxisruf produktiv einzusetzen.

\textbf{2. Weiterentwicklung mit Pilotbetrieb}

Um Praxisruf in einem produktiven Umfeld zu testen, könnte es als Pilotprojekt in einer Praxis eingesetzt werden.
In diesem Pilotprojekt könnte das Verhalten des Systems in einem realistischen Umfeld beobachtet werden.
Es könnten Rückmeldung von Praxismitarbeitenden gesammelt und Performance des Systems gemessen werden.
Gleichzeitig kann das System weiterentwickelt werden und bekannte Lücken behoben werden.
Dabei können die Erkenntnisse aus dem Pilotbetrieb berücksichtigt werden.

\textbf{3. Weiterentwicklung für kommerzielle Nutzung}

Praxisruf ist heute darauf ausgelegt, in genau einer Praxis eingesetzt zu werden.
Um es als kommerziell erhältliches System anbieten zu können, muss es mandantenfähigkeit werden.
Es muss möglich sein, Konfigurationen mehrerer Praxen zu verwalten, wobei diese strikt voneinander getrennt bleiben müssen.
Zu diesem Zweck wird empfohlen die Berechtigungsprüfung in Praxisruf zu erweitern.
Es sollte ein detailliertes Rollenkonzept entwickelt und ein externer Identity-Provider angebunden werden.

\textbf{Empfehlung}

Es wird empfohlen mit der Option zwei ''Test in Pilotbetrieb'' fortzufahren.
Durch Pilotbetrieb in einem realistischen Umfeld, kann garantiert werden, dass Praxisruf den Qualitätsanspruchen der Zielgruppe enstpricht.
Gleichzeitig kann da System weiterentwickelt und bekanntes Optimierungspotential realisiert werden.
Sollte die Absicht verfolgt werden, Praxisruf als kommerzielles System anzubieten, wird zudem empfohlen die Option drei ''Weiterentwicklung für kommerzielle Nutzung'' zu verfolgen.
Die Erweiterung um Mandantenfähigkeit und Ergänzungen basierend auf Erkenntnissen aus einem Pilotbetrieb sind für die kommerzielle Nutzung von Praxisruf unerlässlich.

\clearpage
