\section{Ausgangslage}

Dieses Kapitel beschreibt die Ausgangslage zu Beginn dieser Projektarbeit.
Dabei wird eine grobe Übersicht zu der im Vorgängerprojekt erarbeiteten Lösung gegeben.
Es wird weiter ein Überblick über vergleichbare bestehende Systeme gegeben.

\subsection{Bestehende Rufsysteme}

Im Vorfeld dieses Projektes wurde eine Marktanalyse zu kommerziell erhältlichen Rufsystemen durchgeführt.
Die Resultate dieser Analyse sind in der Aufgabenstellung dieses Projektes zusammengefasst:
Die meisten kommerziell erhältlichen Rufsysteme basieren auf proprietären Standards und setzen veraltete Funktechnologien ein.
Diese Systeme sind weder über TCP/IP-Netzwerke integrierbar, noch über externe APIs ansteuerbar~\cite{aufgabenstellung}.
Bestehende Systeme sind deshalb oft aufwändig zu installieren und konfigurieren.
Erweiterung und Veränderungen am System können nur mit grösserem Aufwand vorgenommen werden.

Ein cloudbasiertes Praxisrufsystem kann diese Probleme lösen.
Durch die Verwaltung der Konfiguration in Clouddiensten können Schnittstellen zur Integration von Endgeräten geboten werden.
Weiter können Schnittstellen geschaffen werden, welche die Kommunikation anhand dieser Konfiguration vermitteln.
Endgeräte können diese Schnittstellen verwenden, um ihre Konfiguration zu beziehen und mit anderen Endgeräten zu kommunizieren.
Ein solches Rufsystem kann einfach verändert und erweitert werden.
Die Konfiguration kann über die Schnittstellen der Clouddienste verwaltet werden.
Neue Endgeräte können Ihre Konfiguration über dieselbe Schnittstelle beziehen und über die Clouddienste miteinander kommunizieren.
Clouddienste können unabhängig von den Endgeräten skaliert werden und über die Schnittstellen in bestehende Netzwerke integriert werden.

\subsection{Vorarbeit Cloudbasiertes Praxisrufsystem}

Mit dem Vorgängerprojekt ''Cloudbasiertes Praxisrufsystem'' wurde ein Praxisrufsystem entwickelt, welches es ermöglicht, vorkonfigurierte Benachrichtigungen zwischen Endgeräten zu versenden.
Das System wurde als cloudbasiertes Praxisrufsystem umgesetzt.
Es führt die Konfiguration in einem Clouddienst und bietet Schnittstellen um die Konfiguration zu verwalten und Benachrichtigungen zu versenden.

Das bestehende System umfasst eine zentralen Serverkomponente, eine Weboberfläche und eine mobile Applikation.
Die mobile Applikation dient als Endgeräte für Praxismitarbeitende.
Sie ermöglicht es vorkonfigurierte Benachrichtigung zu senden und empfangen.
Die Konfiguration des Systems wird mit der Serverkomponente ''Cloudservice'' verwaltet.
Der Cloudservice bietet dazu eine Http-Schnittstelle an, über welche Konfigurationen erfasst, gelesen und bearbeitet werden können.
Diese Api wird von der Weboberfläche ''Admin UI'' angesprochen.
Das Admin UI bietet eine Benutzeroberfläche, um Konfigurationen zu verwalten.
Sie wird weiter von der mobilen Applikation verwendet, um die Konfiguration der Applikation zu laden.

Das Senden und Empfangen von Benachrichtigungen im bestehenden System wird durch Firebase Cloud Messaging (Firebase Cloud Messaging) ermöglicht.
Sowohl in der Mobile Client als auch im Cloudservice ist eine Anbindung an FCM implementiert.
Dabei wird die Anbindung auf der Seite des Mobile Clients ausschliesslich zum Empfangen von Meldungen verwendet.
Das Versenden von Benachrichtigungen wird an den Cloudservice delegiert.
Dazu sendet ein Mobile Client eine Anfrage an die REST Api des Cloudservice.
Dieser wertet die Konfiguration aus und benutzt die FCM Anbindung um eine Benachrichtigung an alle relevanten Empfänger zuzustellen.

Sämtliche Infrastruktur für das bestehende Praxisrufsystem ist mit Amazon Webservices (AWS) eingerichtet.
Der Cloudservice besteht aus einer einzelnen Java-Applikation.
Diese wird mit einer AWS Elastic Beanstalk Instanz betrieben.
Das Admin UI ist eine simple Javascript Applikation.
Sie wird mit AWS Amplify betrieben.\cite{ip5}

%\subsection{Vergleichbare Anwendungen}
%
%Wie in Kapitel 4.1 beschrieben, gibt es keine kommerziell erhältlichen, cloudbasierte Praxisrufsysteme.
%Es gibt allerdings andere Anwendungen, welche ähnliche Technologien einsetzten und ähnliche Probleme lösen.
%Dieses Kapitel beschreibt, wie diese Sprachübertragung und Sprachsynthese lösen und zeigt auf, wieso diese Lösungen sich nicht als Praxisrufsystem eignen.
%
%\subsubsection{Sprachübertragung}
%
%Die zentrale Aufgabenstellung dieses Projektes dreht sich um die Integration von Sprachverbindungen in ein cloudbasiertes Praxisrufsystem.
%Als Endgerät dafür dienen iOS Tablets.
%
%
%
%
%Sprachverbindungen in mobilen Geräten sind weit verbreitet.
%Neben traditionellen
%
%Gibt keine cloudbasierten oder mobile applikation basierten.
%Am nächsten kommen meeting applikationen, telefon oder chat apps wie whatsapp und discord.
%Ganz andere anforderungen.
%Lange gespräche, Chats etc.
%
%WebRTC ist weit verbreitet und wird von fast allem grossen im Hintergrund verwendet.
%''https://bloggeek.me/massive-applications-using-webrtc/''
%
%\subsubsection{Sprachsynthese}
%Ist schwer.
%Macht man nicht selbst.
%Wird ganz viel als Service angeboten.
%Evaluation beschäftigt sich mit welcher anbieter.
%Konzept beschäftigt sich mit effizienter einbindung.
%
%\subsubsection{Mobile Client}
%Native Apps gibts viele.
%Aber keine die Praxisruf können.
%Wichtigste Anforderungen hier sind, dass bestehende Funktionen unterstützt werden.
%und dass Technologien für t2s und p2p technologie unterstützt werden.

\clearpage

